\section{Altklausur-Aufgaben}

\graphicspath{{../modules/altklausur-aufgaben/img/}}

\definecolor{quizRed}{rgb}{1.0, 0.39, 0.28}
\definecolor{quizGreen}{rgb}{0.2, 0.8, 0.2}

\newcommand{\quizYes}[2]{%
    #1
    \pause
    \textcolor{quizGreen}{Ja, #2}
}
\newcommand{\quizNo}[2]{%
    #1
    \pause
    \textcolor{quizRed}{Nein, #2}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wasserfall}
    \only<1>{
        \begin{block}{Nenne die 6 Phasen des Wasserfallmodells}
        \end{block}
    }
    \only<2>{
        \vspace*{-1.5em}
        \Wasserfall{Planung}
    }
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Entwurfsmuster -- 14-1}
    \begin{block}{Ja / Nein?}
        \begin{itemize}
            \item \quizYes{Beim Zustandsmuster gibt es einen definierten
                Startzustand.}{der Zustandsautomat delegiert an den Zustand,
                folglich braucht er einen Startzustand.}
            \item \quizYes{Das Strategiemuster erfüllt das Geheimnisprinzip,
                indem es Datenstrukturen, die in einer konkreten Strategie
                enthalten sind, vor dem Klient verbirgt.}{jede konkrete Strategie
                implementiert die Schnittstelle und mehr muss der Aufrufer nicht
                wissen. }
            \item \quizYes{Sowohl beim Zustandsmuster als auch beim
                Strategiemuster wird das Verhalten an den konkreten Zustand
            bzw. die konkrete Strategie delegiert.}{}
            \item \quizNo{Sowohl beim Zustandsmuster als auch beim
                Strategiemuster bestimmt ein Zustand bzw. eine Strategie den
                nachfolgenden Zustand bzw. Strategie.}{die Strategie wird von dem
                Klienten ausgewählt und benutzt.}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Entwurfsmuster -- 14-1}
    \begin{block}{Ja / Nein?}
        \begin{itemize}
            \item \quizYes{Das Hinzufügen einer neuen konkreten Strategie
                erfordert keine Änderung existierender konkreter Strategien.}{%
                das ist genau der Sinn des Strategiemusters.}
            \item \quizNo{Klienten können mithilfe des Strategie-Musters
                Sammlungen von Objekten und einzelne Objekte auf die gleiche
                Weise behandeln.}{das macht das Kompositum.}
            \item \quizNo{Beim Zustandsmuster muss die Implementierung einer
                Methode in einem Zustand explizit berücksichtigen, in welchem
                Zustand sich der Zustandsautomat befindet.}{%
                durch die Auftrennung in einzelne Zustände wird genau das
                vermieden.}
            \item \quizYes{Eine Fassade kann dadurch implementiert werden, dass
                Methoden eines Subsystems mit Standardparameterwerten
                aufgerufen werden.}{%
                da ein schöneres Interface \emph{für ein Subsystem}
                bereitgestellt wird.}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Entwurfsmuster -- 14-1}
    \begin{block}{Ja / Nein?}
        \begin{itemize}
            \item \quizNo{Klienten können mithilfe des Iterator-Musters
                Sammlungen von Objekten und einzelne Objekte auf die gleiche
                Weise behandeln.}{das macht das Kompositum. Der Iterator
                abstrahiert das Erhalten von Elementen.}
            \item \quizNo{Beim Kompositum sollten so viele Methoden wie möglich
                in den Blättern deklariert werden, da in der Komponente keine
                sinnvolle Implementierung angegeben werden kann.}{sonst kann
                man nicht mehr alle Komponenten gleich behandeln und muss explizit
                zwischen einzelnen und Sammlungen unterscheiden.}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Sequenzdiagramme -- 14-1}
    \begin{block}{Was ist hier denn alles kaputt?}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{14-1-Sequenzdiagramm.png}
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Sequenzdiagramme -- 14-1}
    \begin{block}{Was ist hier denn alles kaputt?}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{14-1-Sequenzdiagramm-Lösung.png}
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Weitere ggf. interessante Aufgaben}
    \begin{block}{Klausuren}
        \begin{itemize}
            \item 15-1 2) Entwurfsmuster
            \item 15-1 3) Entwurfsmuster, JUnit
            \item 15-1 4) Parallelität - Eigenen Java-Code schreiben
            \item 11-1 5) KFG: Mit Kurzschlussauswertung
            \item 11-1 4) UML: Modelliere gegebenes Szenario
            \item 11-1 2) Entwurfsmuster: Male das UML, beschreibe ihren Zweck
            \item 13-1 2) Objektorientierung
            \item 13-1 5) Endliche Automaten
            \item 18-1 2) Architekturstile (aber relativ neu, die wohl ihr auf
                Zeit rechnen)
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
